（推 上 報）新 移 民 為 咗 用 支 那 電 器 非 法 改 裝 公 屋

（推 上 報）新 移 民 為 咗 用 支 那 電 器 非 法 改 裝 公 屋

電氣產品(安全)規例；家用插座必須使用 BS1363 規格（即方頭）。

報房署

報消防

最好快d火燭燒撚死佢全家

佢死佢事
燒埋隔離

佢想火燭你同佢緊張？

好哋哋有英式三腳插頭唔用

哈哈 哈哈哈

笑撚左 買個轉插咪得 ，係咪痴痴地

直接send 比蘋果記者啦

屌 咁鍾意用支那野又死都要住係香港

想燒死自己全家咪由佢囉

佢人生都一了百了唔洗煩

仲係走明線係咩玩法

條電線開皮開到咁
遲早電撚死佢

支那人咩都淘寶間屋要幾多轉插先搞得掂

當年英國佬定立一套標準就係因為好多人拎大陸電器落香港用搞到火燭，我成日凝住不久將來又會走返回頭路，因為總有紅色勢力睇唔順眼

犯國安法

佢想死唔緊要 佢最多為自己亂改插蘇買單
我緊張嘅係隔離屋無辜嗰啲

公屋入紙就可以改電位，無問題
但呢個插頭一定唔係注冊電工裝

佢自己死好啦 一陣燒埋隔離屋

公屋自己拉既線唔比走暗線

咪由得佢燒囉

爆爆爆

用咗呢啲插頭好似可以停佢電
根據香港電力條例

其實都唔止呢啲，香港多咗好多人玩嘅電動滑板車都有著火危險🛴

公屋配線通常行明
因為有事容易攪

條電線爆哂皮

其實都係果句
220V用英式插頭一定係最安全

110V就可以俾你選擇用美式

美式插頭用220V，聽仆街啦

佢死佢事 唔好害人啦 無地線遲早電撚死呀

幾時火燭燒死呢條友
支那人返去啦

自己剪咗個插蘇頭換咗佢咪得囉，10分鐘都唔使
On撚鳩

係！

其實真係好多劣質家電， 劣質尿袋
成堆非法電動車仔， 即係係屋企叉幾百粒18650支製電咁款

幫佢報機電署啦

我緊張佢啲隔離左右咋

歐洲唔少主要城市呢幾年大攪共享電動滑板車 泊到周街都係

舊式係 新式好似都行暗

電氣產品(安全)規例係管電器，唔係插座，而且如果件嘢唔係香港賣係管唔到。

推

推上twitter啦

我都有換，大鑊

條友係咪del左post？

大電流唔用得轉插，轉插頂到幾A，會燒屋

有幾ON9先會連插萬能蘇都懶

新公屋隔離都係支那賤種

唔係美式嚟

咁又點呢
犯電力規例好似唔會拉你坐監
罰賣o個個人 裝o個個人 仲要有事先會有事
最多佢有咩事 保險一定唔賠

以前做高壓有同事做錯程序
傷左個兄弟 上到鈴訊都係罰2000$
政府ai開錯掣 傷左人都無事升職調盤
唔好以為好嚴重啦

喉又無條
線又見曬光
仲要唔係用方頭
望到都覺得好撚危險

支式2腳咪就係美式，但係個插頭鐵片冇咗兩個窿囉
話時話有啲唔係好明點解澳洲會用呢一隻三腳
好危險囉覺得

如果有回字（雙重絕緣）個的，最好唔好換

舊式呢排政府攪緊大維修
逐間換電線,電箱,燈制, 冷氣制, 燈座, 插座

呢批都係行明

其實明線有明線好

燒死佢

之前先有單強国滑板電動車舊電出事, 然後真係死全家

歐洲仲衰
嗰隻兩腳圓鬆到仆街

以前去泰國，喺酒店插插頭
爆火花果下真係嚇死人

計時炸彈

支那野，好快就會話啱規格

支式兩腳係圓架 美式唔係

英式三腳真係最安全最應該統一全球嘅標準

有圓有扁
以扁居多

到做TMS先會知

但係如果行110V，咁其實美國台灣日本嗰隻插頭又冇乜嘢
韓國德國印尼嗰隻
其實如果佢圓唔係只有兩腳
仲包括埋則邊一大舊嘢嘅話
嗰個都OK安全

因為英式插頭只有13A
德國嗰隻有16A

平個的無過充保護，真係會燒

真。攬炒主義者

正苦會檢討現行規例，全面取替英式插座，與祖國接軌。

燒埋隔離屋果下仆街

佢自己奶野就算
一陣火燭累鳩埋隔離左右

主要係肉酸
好處係易換易整
唔怕鑽牆鑽爆
新公屋係暗喉但用膠喉，屌佢老母
舊公屋都識用鐵喉最多鑽唔到
膠喉一穿就鑽入晒，輕則跳掣重則漏電

係Amazon us買左個電腦喇叭 係兩腳黎
長期插住專轉插得唔得？

好危險

新式係暗線，但自己加線/改位就要明線

佢燒死自己就算 佢d隔離左右先慘

當然唔係無事，公屋仲有房屋條例規管，租約條款二 (8)有提到未經同意，自行搵人或者自己改裝單位嘅固定電力裝置，已經違例。

真係on9

15a 英式三腳圓頭都唔錯
比人知到係用係高耗電產品

就算之前係暗喉，但單位經過翻新或者更換電箱重鋪電線，都會改明線。

入口咪有罪

即係佢自己負責入口同埋個轉運商理論上都犯法？

英式本身一定最安全
但係美式用220V 其實都唔會有咩特別事發生
好多音響友會自己改美插黎用
要捉真係捉到你手軟都得

但係佢地唔會擺上網話俾人聽咁戇鳩囉

電都未搞掂買乜撚amazon

唔合香港規格嘅socket同plug，可以入口，但唔可以出售，同唔可以安裝係固定電力線路。

等聽有5毛話中囯最安全

大不了燒哂之嘛

1

喇叭小電流冇問題的

電死細路就大件事，傻L左

太麻煩 又阻位

你安心用啦小喇叭

弱智一問點為之大電流

改電位不等於不跟香港法律，這種蘇底不合法，電師傅安裝隨時即釘牌，有咩事屋主負責，死人就一定破產

支那狗學人上連登

美式唔係咁樣

呢個先係美式

九龍站d支鬼豪宅，肯定改到九彩

個喇叭有寫輸入幾多a

支鬼仲有d扁腳八字

支持報房署！

等睇捉到之後政府即刻改例俾香港用大陸電制

唔關插頭制式事
110V電器插落220V已經唔安全

15A圓頭係要直接由電箱出，因為無fuse，由電箱fuse或者MCB保護。
13A方頭可以一個拖一個，同行環形，但唔可以同一組線路又13A方又15A圓。

隔離咪又係個種人
好快變真藍屍

on9

睇情況，部分電器，好似Laptop、Mobile嘅火牛可以110/220V。

無學過點換英式三腳插頭？

會唔會支爆？

其實有無圖則有走線位置？
n年前新聞有人鑽爆左煤氣喉爆炸

最低成本最省時省力應該係買個轉換頭或者加個萬用拖板。

住佢隔離慘

我都想問點先係小電流？

落街搵師傅改插頭都係三四十，其實自己改都得好撚易

唔係燒轉插fuse咩？

洗衣機 暖爐 雪櫃 冷氣機焗爐 之類

，

銀牙

仲有消防

唔好害隔離屋啲仔女啦

篤灰時代

你當超過單相13A啦 即係唔係行ring circuit, 係直接電箱出電。

學術討論：電死定燒死先？

弱撚智 自己換個三腳頭容乜易

兩難黎架wor
告就可保上下左右安全
唔告就可以等睇佢煙花

真係細電流應該係指啲信號線 5V 幾mA嗰啲

應該係住戶自己改多，幅圖個13A Socket出咗來電，仲拖咗其他線出去，宜家嘅師傅唔會敢做。

好明顯係唔識分火水地線

仲要貌似廚戶

仲要條線咁大條 都唔知有無駛齊火水地 然後駁去鐵喉/鋁窗框條安全接地終端又唔知去咗邊

唔計電箱有無改動，自己改線改唔合規格嘅socket，係燒死機會多過電死。

樓主你知唔知阻人死全家係好唔啱㗎？

網上搵到有本Code of Practice

觸電算啦

唔好累埋隔離上下啦

報

我諗佢有,
不過無提供
淨係叫你唔好鑽電掣同插座以上的位置
咁天花板呢?我要換燈呀
無儀器咪只有睇佢條喉估
人人都買部金屬採測器咩

回力鏢

咁咪有排換？

插座長期插住個轉插咪得

一個公屋單位，換埋電箱，多數可以一日內搞掂。
最麻煩係住戶有太多重嘢扎咗係電箱附近，要搬雜物。

啲撚樣害人害物

無佢地消防冇野做 日日打排球

你知唔知你講乜
支那人隔離都係支那人

已經暗中半批准啦
2015 EMSD Code of Practice of the Electricity (Wiring) Regulations P.34
Table 4(1)
List of Standards and Organisations Recognised by the Director
/ Recognised National/
International Standards/Recognised National Organisations
(i) International Electrotechnical Commission
Standards (IEC)
(ii) Guo Biao (GB)
(iii) British Standards (BS)
(iv) Standards approved by the International
Commission on Rules for the Approval of
Electrical Equipment (CEE)
(v) European Standards (EN)
Harmonization Document (HD)
(vi) American National Standards (ANS)
(vii) Japanese Industrial Standards (JIS)
(viii) Australian Standards (AS)
(i) International Electrotechnical Commission
(ii) Standardization Administration of China
(iii) British Standards Institution
(iv) International Commission on Rules for the
Approval of Electrical Equipment
(v) European Committee for Electrotechnical
Standardization CENELEC
(vi) American National Standards Institute
(vii) Japanese Standards Association
(viii) Standards Australia

兩腳唔係問題
問題係大陸電器

換電器插頭有幾難？啲L樣燒死自己就安樂

符合全國性法例

做乜咁樣

香港認左大陸standard 架啦依家
cop有寫

有咩問題？

累死埋隔離呢

兩腳電器通常有兩大特點，第一係低耗電，第二係產品外殼有雙重絕緣設計，西方同日本電器就跟足呢兩樣，中國牌子就唔知

就我所知一間屋攪一日全日

燒死晒班公屋垃圾

害人不淺呀

有冇懶人包

推！

有冇人名 單位 樣

電q死你呀嘻嘻

麻煩提供地址

實唔合法，所以我用英式面板去到電源處理器先用美式。

Push

push

篤灰師出動

人on9無藥醫

個一個年代有西大陸電器

但我細個記得好多兩腳電飯煲，可能係日本

藍絲唔計

如果舊時日本電器直插香港 應該 燒撚左

可能就係你隔離屋

大陸閪真係唔死都冇用
SO STUPID

日本行110V架
以前舊英式低A數係用2腳冷氣呢D大功耗先會用3腳圓頭

天龍人點會拉

但留意返旅遊插蘇點解要叫旅遊插蘇？

因為呢啲頭喺香港係不嬲准賣唔准用

佢改埋自己牆身個插頭
叻唔撚切

其實係
又唔係三腳轉四腳

害撚死隔離鄰舍

公屋不嬲都係走明線
我屋企都係

改電位都唔係可以用呢種插座,香港法律唔比

係fb睇藍絲真係無腦
佢地會話大陸日日用無事
完全無視電壓

日本台灣美帝都係用雙平腳

大家唔好推

你知佢係邊有用喎

你知佢係邊先有用喎

支國唔係都係220V咩

細個部game boy火牛都係日本兩腳
仲有果時好多舊電器仲係用外國兩腳。

係，講緊支國用呢個制式其實睇低220
支國成日火燭架啦

日本正確講係行100V

舊式公屋
單支孖膠？

正解

改插座係香港好似真係犯法。
暫時灰色地帶係加USB位, 改2腳/其他3腳插都係違反電氣安全條例, 不過係告改果個師傅。

就算係現存最舊嘅公屋，都已經換過電箱同全屋嘅線同座。

屌咁仲嘈黎做乜？

USB位已經轉咗特低壓同有隔離牛。

象撚滿又會cap圖話你哋篤灰撚嫁啦

著火嘅原因多數係電流超出線路負荷，電壓關係唔大，EU係230V

一日150 全世界對同胞最好既地方
一落黎有屋住有錢洗 又唔洗審查 唔識填FORM仲有社工幫手

咪教佢地啦 由佢地死咪好！！！

係時候做良好市民

搵人大釋法

主要係機電署無制定電制位USB規格
但插座就明文規定入牆唔能夠有非英式三腳插，不過呢啲藍絲有金身唔會捉佢架喇....

邊個舉報捉邊個

附近居民多得呢啲低能唔少

會燒到隔離既咩

電撚死集氣區

支狗

唔識唔好衝出嚟柒

搞咁多不如換蘇頭

支那賤畜係咁，特別低賤

屌 我唔想住佢隔離

我咁串過我老母然後佢答「香港都係中国」勁嬲

支那充電器換唔到

幾時火警

駛理d 新香港人
等著火

推到佢收皮

米鬼累人，屌你老母支那狗

最多買個變壓器

so?
唔會有人拉嫁啦

除非涉及偽造文書，多數最多只係取消租約收回單位。

收返個單位都好過有垃圾支那人做鄰居 做定時炸彈啦

咁以後火捉你係咪行出走廊就可以玩電話？

二腳落三腳咪又係冇水線
只係叫做插得實左 但內在冇改變到

淘仔電器既電線咁幼 電力太大耐小小好易著 好似係

PS 自學半桶水

可能佢自己鑽牆鑽條暗線渠位出黎

燒撚死隔籬啲貓狗細路你賠命？

拎住把鑽 鑽轉到條電
你把鑽同你個人都可以收皮
金屬採測器唔係開工基本? 鳩鑽鑽撚到咪又係拉過條線

我業餘無呀
轉左行

舊公屋用鐵喉做暗喉？？？
以家政府一般都用膠做暗喉

P=IV
ohms law，手動計下知大概行幾多A